**周中**是[香港資深](../Page/香港.md "wikilink")[廚師](../Page/廚師.md "wikilink")，於2006年參與[無綫電視節目](../Page/無綫電視.md "wikilink")《[美女廚房](../Page/美女廚房.md "wikilink")》，擔任[評判](../Page/評判.md "wikilink")。因其評論風趣，並常發表「金句」，開始為[香港人熟悉](../Page/香港人.md "wikilink")。

周中在5歲來香港，於1960年代入行，歷40多年，退休前是[凱悅酒店凱悅軒](../Page/凱悅酒店.md "wikilink")[大廚](../Page/廚師.md "wikilink")，現時流行中西合璧的[新派菜是他在](../Page/新派菜.md "wikilink")1980年代創製的，率先把[鵝肝](../Page/鵝肝.md "wikilink")、[三文魚等西方材料做成](../Page/三文魚.md "wikilink")[中菜](../Page/中菜.md "wikilink")。更曾被[日本邀請參加](../Page/日本.md "wikilink")[料理鐵人比賽](../Page/料理鐵人.md "wikilink")。他在凱悅擔任大廚期間累積不少外地食客，以[日本人最多](../Page/日本人.md "wikilink")。2006年起在日本[東京一間以他名字開設的](../Page/東京.md "wikilink")[餐館](../Page/餐館.md "wikilink")「白金亭周中菜房」擔任顧問廚師。

另外，周中師傅也是[專欄作家](../Page/專欄作家.md "wikilink")，在[星島日報](../Page/星島日報.md "wikilink")《周中·為食名廚》報紙專欄中，發表[飲食及](../Page/飲食.md "wikilink")[時事的見解](../Page/新聞.md "wikilink")，語帶[幽默](../Page/幽默.md "wikilink")。

## 電視節目（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

  - 2006年 [都市閒情](../Page/都市閒情.md "wikilink")（嘉賓）
  - 2006年 [美女廚房](../Page/美女廚房_\(第一輯\).md "wikilink")（評判）
  - 2006年 [學廚出餐](../Page/學廚出餐.md "wikilink")（主持）
  - 2006年 [價啱畀你](../Page/價啱畀你.md "wikilink")（嘉賓）
  - 2007年
    [星級廚房](../Page/星級廚房.md "wikilink")（主持）（[無綫生活台](../Page/無綫生活台.md "wikilink")）
  - 2007年 [為生活喝采](../Page/為生活喝采.md "wikilink")（嘉賓）
  - 2007年 [蔡瀾歎名菜](../Page/蔡瀾歎名菜.md "wikilink")（嘉賓）
  - 2008年 [和味濃情](../Page/和味濃情.md "wikilink") 飾 客人
  - 2008年 [盛裝舞步愛作戰](../Page/盛裝舞步愛作戰.md "wikilink") 飾 周中
  - 2008年 [大龍鳳茶樓](../Page/大龍鳳茶樓.md "wikilink")（主持）
  - 2009年 [美女廚房II](../Page/美女廚房_\(第二輯\).md "wikilink")（評判）
  - 2011年 [大廚出馬 (第二輯)](../Page/大廚出馬.md "wikilink")（評判）
  - 2014年 [單戀雙城](../Page/單戀雙城.md "wikilink") 飾 黎中

## 電視節目（[有線電視](../Page/香港有線電視.md "wikilink")）

  - 2014年 [消失中的味道](../Page/消失中的味道.md "wikilink")（主持）
  - 2015年 [神廚遇上女主播](../Page/神廚遇上女主播.md "wikilink") （主持）

## 電影

  - 2007年 飾 周 中
  - 《愛出貓》2009年 飾 校長

## 書籍

  - 2007年7月香港皇冠出版社《周中師傅入廚之謎》ISBN 9789882160392
  - 2006年12月香港天地圖書出版社《周中廚房》ISBN 988-211-614-0
  - 2006年12月香港皇冠出版社《學廚秘笈 跟周中師傅學做菜》ISBN 9789882160217

## 外部連結

  - [白金亭周中菜房](http://www.shirokanetei.com/) (日語)
  - [皇冠出版社](../Page/皇冠出版社.md "wikilink"):
    [周中師傅著作，烹飪書籍](http://www.crown-bookstore.com/show_book.php?sauthor=%A9P%A4%A4)

[Category:香港主持人](../Category/香港主持人.md "wikilink")
[Category:美食評論家](../Category/美食評論家.md "wikilink")
[Category:香港廚師](../Category/香港廚師.md "wikilink")
[Category:周姓](../Category/周姓.md "wikilink")
[Category:香港專欄作家](../Category/香港專欄作家.md "wikilink")